［品奶師？］奶奶，奶奶奶奶，奶奶，奶奶奶奶

前排wfh 老婆就係度研究整甜品，當中有用到全脂奶，咁就買左好幾隻來試，相信比較少人會專登買幾隻奶同時試，大多都係比對記憶中既味道，見大家都咁有興趣就係度分享下。消毒法係UHT定巴德斯都無乜所謂，最緊要係覺得好味。

戴定頭盔先，非專業測試，全部內容為個人感受，資料有錯/唔同意都可以隨便屌/討論。

先來一張團體照，今次試既有（前排，然後由左至右）：
1. 3.6 北海道牛乳
2. cp-meiji 4.3
3. 保利金牧坊4.5
4. wait rose
5. 黑白純牛奶

註1： 買開3.6 大盒，飲完掉左忘記影相，攞盒細既頂檔
註2： 之後有買埋3.7富良野

測試有五個方向，每個10分（50分滿分）：
- 價錢
- 濃度
- 口感
- 清爽
- 甜度
全部雪凍後先飲

首個出場既係
1.北海道3.6

- 價錢 4，零售價約$30左右，略貴
- 濃度 7，乳脂寫最少3.6實際可能多d，係香既
- 口感 7，係滑同順喉既
- 清爽 8，飲完唔會覺得笠
- 甜度 7，正常無覺得特別甜
總分： 33

台式飲品採用代表
2. Cp-meiji 4.3

- 價錢 6，$2x中左右，要冷藏無得特價買定
- 濃度 8，香濃奶味，一入口就覺得係台式飲品
- 口感 7，順喉
- 清爽 8，相對飲完覺得舒服
- 甜度 8，甜少少，好少
總分：37

最高乳脂，甜品之選
3. 保利金牧坊4.5

- 價錢 7，$2x中，唔駛冷藏可以趁特價買定
- 濃度 8，香濃奶味，整甜品陣奶味會再出d
- 口感 9，明顯滑d
- 清爽 6，相對飲完覺得有d笠
- 甜度 7，正常無覺得特別甜
總分：37

英國代表
4. Wait rose

- 價錢 7，$2x頭到中
- 濃度 4，奶味無咁强但其實都有3.5乳脂
- 口感 7，似水
- 清爽 8，清爽一d都唔笠
- 甜度 5，唔覺有甜味
總分：31

土炮牌子
5. 黑白純牛奶（比利時奶源）

- 價錢 7，$2x頭到中
- 濃度 7，有奶味之外，仲會飲到黑白淡奶既味
- 口感 7，無特別，唔係水咁又唔係特別滑
- 清爽 6，相對飲完覺得少少笠
- 甜度 7，正常無覺得特別甜
總分：34

似北海道3.6 加 cp-meiji 4.3 除以二
6. 富良野3.7
（無相）
- 價錢 3，$3x中，可以趁特價買定但依然係偏貴
- 濃度 9，香濃奶味，用來整野飲有一股香味
- 口感 7，係滑既
- 清爽 9，飲完唔會笠
- 甜度 8，入口明顯甜一點
總分：36

估唔到係真。品奶師

Meiji好飲

另外有冇咩本地奶係可以飲又推薦？

謝分享
啱啱用富良野3.7奶沖咖啡

注意：本地「香港製造」鮮奶多數係中国奶源

長期入MEIJI
如果係惠康特價應該可以做到48蚊2支，貴少少但fair

只飲日本奶，北海道正

支持
用過muji 整薯蓉， 好正！

meiji

玩下者
其實除左3.7, cp-meiji, 保利4.5外，我味覺唔算係好靈敏既人，所以飲唔出好明顯大分別

本地奶原真係唔覺市面有賣，我都想知

正喎巴打 遲啲買嚟試吓先

個標題有聲

覺得日本奶好似濃啲
btw 呢啲係奶粉奶? 同鮮奶其實有冇話邊個好啲

如果係用啲cheap奶嘅 真係有分別咩

利申 都係飲開明治

meiji 有兩隻包裝

一隻就頭 po 圖果隻，仲有一款係寫 Meiji Premium

唔知有乜分別

溝蛋白粉飲 用邊隻好 飲開黑白

留意 ingredients

寫fresh milk, whole milk, milk 既都唔係奶粉奶

維記金蓋係奶粉奶，銀蓋先係鮮奶

CP-meiji 無買過
因為CP撐警

未用過其他， 但因為我個薯蓉得牛油， 薯仔同奶， 牛奶個味都好重要

巴打你操肌的話，全脂奶對你來講會唔會肥左d

考慮轉豆奶溝？

想試台灣奶，香港好似無乜地方有賣

見到muji即刻碌返上去睇下個名

係全部都中国

北海道函館3.7好飲，但好貴$4x

有冇人知邊度買平呀

我都係咁整 再加啲鹽同胡椒就巧巧食

會唔會落奶油？